---
aliases:
- ../announce-applications-18.12.0
changelog: true
date: 2018-12-13
description: KDE Ships Applications 18.12.
layout: application
release: applications-18.12.0
title: KDE Ships KDE Applications 18.12.0
version: 18.12.0
---
{{% i18n_date %}}

KDE Applications 18.12 are now released.

{{%youtube id="ALNRQiQnjpo"%}}

Мы постоянно работаем над улучшением программного обеспечения, включённого в набор KDE Applications, надеясь, что сопутствующие улучшения и исправления ошибок будут вам полезны!

## What's new in KDE Applications 18.12

Зафиксировано более 140 исправлений в приложениях, в числе которых: Kontact, Ark, Cantor, Dolphin, Gwenview, Kate, KmPlot, Konsole, Lokalize, Okular, Spectacle, Umbrello и другие.

### Управление файлами

{{<figure src="/announcements/applications/18.12.0/app1812_dolphin01.png" width="600px" >}}

<a href='https://www.kde.org/applications/system/dolphin/'>Dolphin</a>, KDE's powerful file manager:

- Новая реализация протокола MTP, которая полностью готова к использованию
- Значительное улучшение производительности чтения файлов по протоколу SFTP
- Для миниатюр предварительного просмотра рамки и тени теперь рисуются только для изображений без прозрачности, что улучшило внешний вид значков
- Новые миниатюры для документов LibreOffice и приложений AppImage
- Видеофайлы размером более 5 МБ теперь будут присутствовать на миниатюрах каталогов, если данная функция включена
- При чтении звуковых компакт-дисков диспетчер файлов Dolphin теперь изменяет битрейт CBR для кодера MP3 и исправляет временные метки для FLAC
- В меню управления Dolphin появилось меню «Создать» для создания файлов различных типов и пункт «Показать скрытые точки входа»
- Приложение Dolphin теперь закрывается по нажатию комбинации клавиш «Закрыть вкладку» (Ctrl+W), если в данный момент открыта только одна вкладка
- После отключения устройства или раздела с помощью панели «Точки входа» теперь можно подключить его снова
- В разделе «Последние документы» (доступен по адресу recentdocuments:/ в Dolphin) теперь показаны только существующие документы и отфильтрованы веб-адреса URL
- Теперь Dolphin выводит предупреждение, если после переименования объекта (файла или папки) он станет скрытым
- Теперь в «Точках входа» запрещена функция отключения для дисков с действующей операционной системой и с домашним каталогом

<a href='https://www.kde.org/applications/utilities/kfind'>KFind</a>, KDE's traditional file search, now has a metadata search method based on KFileMetaData.

### Офисные приложения

<a href='https://www.kde.org/applications/internet/kmail/'>KMail</a>, KDE's powerful email client:

- KMail теперь может показывать объединённые почтовые папки
- Появился новый модуль создания HTML-письма из текста с разметкой Markdown
- К тексту (например, электронным письмам) можно применять различные инструменты экспорта, доступные посредством библиотеки Purpose
- Электронные письма в формате HTML теперь читабельны независимо от используемой цветовой схемы

{{<figure src="/announcements/applications/18.12.0/app1812_okular01.png" width="600px" >}}

<a href='https://www.kde.org/applications/graphics/okular/'>Okular</a>, KDE's versatile document viewer:

- Новый инструмент рецензирования «Пишущая машинка», который можно использовать для написания текста в любом месте
- В панели «Содержание» появилась возможность свернуть или развернуть все разделы или только определённый раздел
- Улучшен перенос слов во встроенных комментариях
- Теперь в любом режиме просмотра при наведении указателя мыши на ссылку можно увидеть целевой адрес URL, не только в режиме перетаскивания
- Файлы формата ePub, содержащие ссылки на материалы с пробелами в их адресах URL, теперь просматриваются без проблем

### Разработка

{{<figure src="/announcements/applications/18.12.0/app1812_kate01.png" width="600px" >}}

<a href='https://www.kde.org/applications/utilities/kate/'>Kate</a>, KDE's advanced text editor:

- Используемый встроенный терминал автоматически синхронизирует текущий каталог с местоположением активного документа на диске
- Теперь можно переключаться в окно встроенного терминала или из него нажатием клавиши F4
- Встроенный переключатель вкладок Kate теперь показывает полные пути к файлам с похожими именами
- Нумерация строк включена по умолчанию
- Модуль «Текстовый фильтр» включён по умолчанию, а также теперь его легче найти
- При попытке открытие уже открытого документа с помощью функции «Быстрый переход» происходит переключение на выбранный документ
- Функция «Быстрый переход» больше не показывает повторяющиеся записи
- При использовании нескольких комнат файлы будут открываться в правильное комнате
- Kate теперь используется правильные значки при запуске в среде GNOME, где используется набор значков GNOME

{{<figure src="/announcements/applications/18.12.0/app1812_konsole.png" width="600px" >}}

<a href='https://www.kde.org/applications/system/konsole/'>Konsole</a>, KDE's terminal emulator:

- Эмулятор терминала имеет полную поддержку эмодзи
- Значки неактивных вкладок будут подсвечены при получении сигнала
- Двоеточия в конце больше не выделяются при двойном щелчке мышью, что упрощает быстрое выделение путей, в том числе — из вывода команды «grep»
- Konsole поддерживает кнопки мыши «Вперёд» и «Назад» для удобного переключения между вкладками
- Появился пункт меню, который сбрасывает размер шрифта к параметру по умолчанию из текущего профиля, если он был увеличен или уменьшен
- Вкладки стало сложнее отделить по неосторожности, и стало проще менять их порядок
- Усовершенствован механизм выделения с помощью клавиши Shift и щелчка мышью
- Исправлен двойной щелчок по текстовой строке, которая длиннее ширины окна
- Панель поиска закрывается при нажатии клавиши Esc

<a href='https://www.kde.org/applications/development/lokalize/'>Lokalize</a>, KDE's translation tool:

- Функция сокрытия полностью переведённых файлов с вкладки проекта
- Добавлена базовая поддержка Pology, системы проверки синтаксиса и глоссария
- Упрощена навигация благодаря возможности изменения порядка вкладок и открытия в нескольких вкладках
- Исправлены сбои при одновременном доступе к объектам в базе данных
- Исправлено нелогичное поведение при перетаскивании
- Исправлена ошибка с комбинациями клавиш, которые отличались между редакторами
- Улучшен поиск форм множественного числа
- Восстановлена совместимость с операционными системами Windows благодаря системе сборки Craft

### Утилиты

<a href='https://www.kde.org/applications/graphics/gwenview/'>Gwenview</a>, KDE's image viewer:

- Инструмент уменьшения эффекта «красных глаз» получил множество улучшений удобства использования
- Gwenview будет выводить предупреждение при сокрытии панели меню, которая сообщает вам, как сделать её снова видимой

{{<figure src="/announcements/applications/18.12.0/app1812_spectacle01.png" width="600px" >}}

<a href='https://www.kde.org/applications/graphics/spectacle/'>Spectacle</a>, KDE's screenshot utility:

- Spectacle теперь может нумеровать файлы по порядку. Если очистить поле ввода имени файла, такой способ нумерации будет использоваться по умолчанию.
- Исправлено сохранение изображений в форматах, отличных от .png при использовании команды «Сохранить как...»
- При использовании Spectacle для открытия снимка экрана в другом приложении появилась возможность изменить и сохранить его после всех манипуляций
- Теперь открывается правильный путь к папке со снимками экрана при использовании команды «Сервис > Открыть папку со снимками экрана»
- Метка времени у снимка экрана соответствует времени создания изображения, а не времени его сохранения
- Все параметры сохранения теперь размещены на странице «Сохранение»

<a href='https://www.kde.org/applications/utilities/ark/'>Ark</a>, KDE's archive manager:

- Обеспечена поддержка формата архивов .tar.zst (Zstandard)
- Исправлен предварительный просмотр некоторых файлов (например, Open Document) в виде архивов вместо их открытия в соответствующем приложении

### Вычисления

<a href='https://www.kde.org/applications/utilities/kcalc/'>KCalc</a>, KDE's simple calculator, now has a setting to repeat the last calculation multiple times.

<a href='https://www.kde.org/applications/education/cantor/'>Cantor</a>, KDE's mathematical frontend:

- Добавлен новый тип выражений с поддержкой разметки Markdown
- Анимированная подсветка текущего вычисленного выражения
- Визуализация ожидающих вычисления выражений
- Разрешено форматирование (задание цвета фона, цвета текста, шрифта) вычисляемых выражений
- Разрешено вставлять новые выражения в произвольных местах документа, просто поместив курсор на нужную позицию и начав вводить текст
- Для выражений, состоящих из нескольких команд, выводятся по отдельности результаты каждой из команд
- Добавлена возможность открытия документов из командной строки по их относительным путям
- Добавлена возможность открытия нескольких файлов в одном окне Cantor
- Изменён цвет и шрифт при запросе дополнительной информации, чтобы было проще отличить такие запросы от ввода обычных выражений
- Добавлены комбинации клавиш для быстрого переключения между документами (Ctrl+PageUp, Ctrl+PageDown)
- Добавлена команда сброса масштаба в меню «Вид»
- Теперь возможна загрузка проектов Cantor с сайта store.kde.org (но публикация на данный момент возможна только вручную на сайте)
- Документ откроется в режиме только для чтения, если необходимая система компьютерной алгебры не найдена на компьютере

<a href='https://www.kde.org/applications/education/kmplot/'>KmPlot</a>, KDE's function plotter, fixed many issues:

- Названия для графиков производных и интегралов задаются исходя из общепринятых обозначений
- Экспорт в формат SVG в KmPlot теперь работает корректно
- Первая производная не имела пометки штрихом
- Снятие пометки с функции, которая не выделена в списке функций, теперь также скрывает её график
- Исправлено аварийное завершение KmPlot при рекурсивном открытии редактора констант из редактора функций
- Исправлено аварийное завершение KmPlot после удаления функции, к графику которой в данный момент привязан указатель мыши
- Исправлена ошибка: было невозможно экспортировать нарисованные данные ни в один из форматов изображений
